\documentclass{beamer}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{beamerthemesplit}
\usepackage{tikz}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{multirow}

\usetikzlibrary{shapes,arrows}
\usetheme{Ilmenau}
\usecolortheme{beaver}

\title{Construction et visualisation de graphes engendr\'es par des
  termes al\'eatoires}
\author{~Bouvier Tom~\\~Kirman J\'er\^ome~\\~Lacroix Oph\'elie~\\~Laroche Matthias~}

\date{15 Avril 2010}

\begin{document}
\pgfdeclarelayer{background}
\pgfsetlayers{background,main}

\frame{\titlepage}

\begin{frame}{Description du Projet}
  \begin{itemize}
  \item Outil d'aide \`a la recherche
  \item G\'en\'erateur de terme al\'eatoire
  \item Constructeur de graphes
  \item Testeur de propri\'et\'es sur les graphes
  \item Interface avec Autowrite
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Domaine de travail}
  \begin{itemize}
  \item Les graphes
  \item Les propri\'et\'es des graphes
  \item Les termes
  \item La largeur de clique
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Domaine de travail $\bullet$ Les graphes et leurs propri\'et\'es}
  \begin{itemize}
  \item $G = \langle V, E \rangle$
  \item Quelques propri\'et\'es int\'eressantes sur les graphes :
    \begin{itemize}
    \item La connexit\'e
    \item L'acyclicit\'e
    \item La $\Delta$-r\'egularit\'e
    \item La compl\'etude et la stabilit\'e
    \item Le bipartisme
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Domaine de travail $\bullet$ Les termes et leur largeur de clique}
  \begin{itemize}
  \item Un terme est une suite d'op\'erations d'arit\'es fix\'ees
    s'appliquant \`a des constantes
  \item Constante :
    \begin{itemize}
    \item $a$, une \'etiquette
    \end{itemize}
  \item Op\'erations utilis\'ees pour nos termes :
    \begin{itemize}
      \item Le renommage : $\rho_{a,b}(T)$, $ren\_a\_b(T)$
      \item L'ajout d'ar\^etes : $\eta_{a,b}(T)$, $add\_a\_b(T)$
      \item L'union disjointe : $T1 \oplus T2$, $oplus(T1,T2)$
      \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Description du logiciel}
  \begin{itemize}
  \item G\'en\'eration de terme al\'eatoire
  \item Prise en compte de plusieurs containtes
    \begin{itemize}
    \item Taille du terme
    \item Nombre de sommets
    \item Largeur de clique
    \end{itemize}
  \item Sauvegarde du terme
  \item Chargement d'un terme
  \item Construction du graphe associ\'e au terme
  \item Calcul des propri\'et\'es du graphe
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Exemples de fonctionnement $\bullet$ G\'en\'eration al\'eatoire}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=9cm]{generate_term.png}
  \end{center}
\end{frame}


\begin{frame}{Exemples de fonctionnement $\bullet$ Chargement d'un terme}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=9cm]{load_term.png}
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Exemples de fonctionnement $\bullet$ Visualisation d'un graphe}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \node (g4) {\includegraphics[width=4cm]{graph4.png}};
      \path (g4)+(5,1)  node (g1) {\includegraphics[width=4cm]{graph1.png}};
      \path (g4)+(5,-2) node (g2) {\includegraphics[width=5cm]{graph2.png}};
      \path (g4)+(2.2,-3.5) node (s) {};
      \path (g4)+(2.2,2.5)  node (n) {};
      \path (g4)+(2.2,-0.5) node (m) {};
      \path (g4)+(8,-0.5) node (e) {};

      \path [draw] (n)+(0,0) -- (s)+(0,0);
      \path [draw] (m)+(0,0) -- (e)+(0,0);
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Architecture $\bullet$ Les paquetages}
  \begin{tikzpicture}
    \tikzstyle pkgBox=[rectangle, rounded corners, draw=black,
      very thick, minimum height=2em, text centered, text width=6em]

    \tikzstyle line=[draw, -latex', thick]
	
    \node (gui) [pkgBox, fill=yellow!50] {GUI};
    \path (gui)+(-4,-3) node (grammar) [pkgBox, fill=red!50]   {GRAMMAR};
    \path (gui)+(0,-3)  node (term)    [pkgBox, fill=blue!50]  {TERM};
    \path (gui)+(4,-3)  node (graph)   [pkgBox, fill=green!50] {GRAPH};
	
    \path [line] (gui) -- (grammar);
    \path [line] (gui) -- (term);
    \path [line] (gui) -- (graph);
    \path [line] (grammar) -- (term);
    \path [line] (graph) -- (term);
  \end{tikzpicture}
\end{frame}

\begin{frame}{Architecture $\bullet$ Les modules}
  \includegraphics[width=11cm]{modules.png}
\end{frame}

\begin{frame}{Points techniques}
  \begin{itemize}
  \item Structures de donn\'ees
    \begin{itemize}
    \item Terme
    \item Graphe
    \item Propri\'et\'es
    \end{itemize}
  \item G\'en\'eration du terme
  \item G\'en\'eration du graphe
  \item Calcul des propri\'et\'es
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Points techniques $\bullet$ Les Termes}
  \begin{center}
  \includegraphics[width=8cm]{term_struct.png}
  \end{center}
  La g\'en\'eration du terme s'effectue en 3 temps :
  \begin{itemize}
    \item G\'en\'eration du squelette
    \item G\'en\'eration des op\'erations unaires
    \item Fusion
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Points techniques $\bullet$ Les Graphes}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=8cm]{graph_struct.png}
  \end{center}
  G\'en\'eration du graphe :
  \begin{itemize}
  \item Parcours r\'ecursif sur le terme
  \item appel d'une fonction suivant le type de l'op\'eration
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Points techniques $\bullet$ Les Propri\'et\'es}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=8cm]{prop_struct.png}
  \end{center}
  \begin{itemize}
  \item Calcul en une seule passe
  \item Possibilit\'e d'ajout de propri\'et\'es
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{R\'esultats des tests}
  Test incluant :
  \begin{itemize}
    \item G\'en\'eration d'un terme avec :
      \begin{itemize}
        \item taille du terme : $t = 10^{n}$
        \item nombre de sommets : $\vert V \vert = {10^{n} \over 2}$
        \item largeur de clique : $cwd = n$
    \end{itemize}
    \item G\'en\'eration du graphe
    \item Calcul des propri\'et\'es
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{R\'esultats}
  Avec interface graphique : \\~\\
  \scriptsize
  \begin{tabular}{|l|c|c|c|c|c|c|c|}
    \hline
    Taille du terme ($10^{n}$) & $1$ & $2$ & $3$ & $4$ & $5$ & $6$ (**)
    & $7$ (**) \\
    \hline
    Temps requis(*) (en s) &  $< 1$ & $< 1 $ & $1$ & $10-15$ & $150$ &
    $300+$ & $300+$ \\
    \hline
    M\'emoire occup\'ee (en o) & $< 4K$ & $25K$ & $800K$ & $90M$ & $2G$ &
    $2G+$ & $2G+$ \\
    \hline
  \end{tabular} ~\\~\\
  \normalsize

  Sans interface graphique : \\~\\
  \scriptsize
  \begin{tabular}{|l|c|c|c|c|c|c|c|}
    \hline
    Taille du terme ($10^{n}$) & $1$ & $2$ & $3$ & $4$ & $5$ & $6$ (**)
    & $7$ (**) \\
    \hline
    Temps requis(*) (en s) &  $< 1$ & $< 1 $ & $< 1$ & $2$ & $60$ &
    $300+$ & $300+$ \\
    \hline
    M\'emoire occup\'ee (en o) & $< 4K$ & $30K$ & $500K$ & $75M$ & $2G$ &
    $2G+$ & $2G+$ \\
    \hline
  \end{tabular} ~\\
  \tiny
  (*) Le temps de calcul peut augmenter \'enorm\'ement si la machine est
  contrainte de swapper pour stocker certaines donn\'ees, en raison des
  temps d'accès aux donn\'ees stock\'ees sur le disque. \\
  (**) Ces r\'esultats sont une borne minimum, la machine de test
  n'\'etant pas assez puissante pour mener \`a bien l'op\'eration\dots
  \normalsize
\end{frame}

\begin{frame}{Critiques}
  \begin{itemize}
  \item Extensions non-impl\'ement\'ees
  \item GUI perfectible
    \begin{itemize}
    \item Comportement lors de l'ouverture de grands termes
    \item Optimisation m\'emoire
    \item Ergonomie
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Extensions possibles}
  \begin{itemize}
  \item Grammaires sur les termes
  \item Gestion des sous-termes
  \item Visualisation int\'egr\'ee
  \item Multi-threading
  \end{itemize}
\end{frame}

\end{document}
